---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۰۰
---
# غزل شمارهٔ ۱۰۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دی پیر می‌فروش که ذکرش به خیر باد</p></div>
<div class="m2"><p>گفتا شراب نوش و غمِ دل بِبَر ز یاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گفتم به باد می‌دهدم باده نام و ننگ</p></div>
<div class="m2"><p>گفتا قبول کن سخن و هر چه باد، باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>سود و زیان و مایه چو خواهد شدن ز دست</p></div>
<div class="m2"><p>از بهر این معامله غمگین مباش و شاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>بادت به دست باشد اگر دل نهی به هیچ</p></div>
<div class="m2"><p>در معرضی که تخت سلیمان رَوَد به باد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>حافظ گرت ز پندِ حکیمان مَلالت است</p></div>
<div class="m2"><p>کوته کنیم قصه، که عمرت دراز باد</p></div></div>